 Nachdem wir jetzt einige Vorarbeit geleistet haben, werden wir in diesem Kapitel sehen, wie man das MVPS-Problem mit Hilfe einer WSPD bis auf ein $\epsilon$ genau approximieren kann -- und das (für festes $t$ und $\epsilon$) in $O(n\log n)$ Zeit.
    
    \subsubsection*{Die Theorie}
    Sei $P = (p_1, p_2, \mathellipsis, p_n)$ ein Kantenzug in $\R^d$. 
    Für unseren Anwendungsfall genügt es, eine eindimensionale Version $S = (x_1, x_2, \mathellipsis, x_n)$ dieses Kantenzugs zu betrachten. 
    Diese erhalten wir, indem wir $x_i = \delta(p_1, p_i)$ setzen (für alle $1 \leq i \leq n$).
    Als Nächstes berechnen wir für ein festes $s > 0$ zunächst den Split-Tree T und danach eine zugehörige WSPD $\{(A_i, B_i)\}_{1 \leq i \leq m}$ von $S$. 
    Wegen Eigenschaft (3) der WSPD sind für alle $1 \leq i \leq m$ entweder alle Elemente in $A_i$ kleiner als die in $B_i$ oder umgekehrt. 
    Wir werden o.B.d.A annehmen, dass alle Elemente, die in $A_i$ enthalten sind, kleiner sind als alle Elemente in $B_i$, da wir einfach bei der Erstellung der WSPD die beiden Mengen passend benennen.
    
    \begin{lemma}
    	\label{lem:stranget}
    	Seien $p, p', q, q' \in P$ und sei $i$ ein solcher Index, dass für $x = \delta(p_1, p)$, $x' = \delta(p_1, p')$, $y = \delta(p_1, q)$ und $y' = \delta(p_1, q')$ $x, x' \in A_i$ und $y, y' \in B_i$ sind. 
    	Ist weiter $1 \leq t < \frac{s^2}{4s + 16}$ und ist die Kante $(p, q)$ $t$-distanzerhaltend, dann ist $(p', q')$ $t'$-distanzerhaltend, wobei
    	\[
    	t' = \frac{(1+\frac{4}{s})\cdot t}{1 - 4(1 + \frac{4}{s})\cdot\frac{t}{s}}.
    	\]
    \end{lemma}
    \begin{proof}
    	Wegen unserer speziellen Wahl von $t$ ist der Nenner von $t'$ immer positiv, und genauso der Zähler. Dann können wir rechnen:
    	\begin{align*}
	    	\delta(p', q') &= |x'y'| 
	    	\\ &\leq (1 + \frac{4}{s})\cdot|xy| & \text{(Lemma \ref{lem:wellsep} (2))}
	    	\\ &= (1 + \frac{4}{s})\cdot\delta(p, q)
	    	\\ &\leq (1 + \frac{4}{s})t\cdot |pq| & \text{($(p,q)$ ist $t$-distanzerhaltend)}
	    	\\ &\leq (1 + \frac{4}{s})t\cdot (|pp'| + |p'q'| + |q'q|) & \text{(Dreiecksungleichung in $\R$)}
	    	\\ &\leq (1 + \frac{4}{s})t\cdot (\delta(p,p') + |p'q'| + \delta(q', q)) & \text{(Lemma \ref{lem:triangle})}
	    	\\ &= (1 + \frac{4}{s})t\cdot (|xx'| + |p'q'| + |yy'|)
	    	\\ &\leq (1 + \frac{4}{s})t\cdot (\frac{2}{s}\cdot|x'y'| + |p'q'| + \frac{2}{s}\cdot|x'y'|) & \text{(Lemma \ref{lem:wellsep} (1))}
	    	\\ &= (1 + \frac{4}{s})t\cdot (\frac{4}{s}\cdot\delta(p',q') + |p'q'|)
	    	\\ &= 4(1 + \frac{4}{s})\frac{t}{s}\cdot \delta(p',q') + (1 + \frac{4}{s})t\cdot|p'q'|
    	\end{align*}
    	Damit ergibt sich die folgende Äquivalenzkette:
    	\begin{align*}
	    	\delta(p', q') &\leq 4(1 + \frac{4}{s})\frac{t}{s}\cdot \delta(p',q') + (1 + \frac{4}{s})t\cdot|p'q'|
	    	\\ \delta(p', q') \cdot (1 - 4(1 + \frac{4}{s})\frac{t}{s}) &\leq (1 + \frac{4}{s})t\cdot|p'q'| \tag*{\llap{\makebox[\linewidth][l]{$\Leftrightarrow$}}}
	    	\\ \delta(p',q') &\leq t' \cdot |p'q'| \tag*{\llap{\makebox[\linewidth][l]{$\Leftrightarrow$}}}
    	\end{align*}
    \end{proof}
    
    Sei jetzt $0 < \epsilon < \frac{1}{3}$ und $1 \leq t$. Sei 
    \[
    s = \frac{12 + 24(1 + \frac{\epsilon}{3})\cdot t}{\epsilon}.
    \]
    
    \begin{lemma}
    	\label{lem:tsmallers}
    	Für ein solches $s$ gilt $(1 + \epsilon) \cdot t < \frac{s^2}{4s + 16}$.
    \end{lemma}
    \begin{proof}
    	\begin{align*}
	    	\frac{s^2}{4s + 16} &= \frac{(12 + 24(1 + \frac{\epsilon}{3})\cdot t)^2}{\epsilon^2 \cdot (4 \cdot \frac{12 + 24(1 + \frac{\epsilon}{3})\cdot t}{\epsilon} + 16)} & 
	    	\\ &= \frac{(12 + 24(1 + \frac{\epsilon}{3})\cdot t)^2}{\epsilon \cdot 4 \cdot (12 + 24(1 + \frac{\epsilon}{3})\cdot t) + \epsilon^2 \cdot 16} &
	    	\\ &> \frac{3 \cdot (12 + 24(1 + \frac{\epsilon}{3})\cdot t)^2}{4 \cdot (12 + 24(1 + \frac{\epsilon}{3})\cdot t) + \frac{16}{3}} & \text{($\epsilon < \frac{1}{3}$)}
	    	\\ &> \frac{3 \cdot (12 + 24(1 + \frac{\epsilon}{3})\cdot t)^2}{5 \cdot (12 + 24(1 + \frac{\epsilon}{3})\cdot t)} & \text{($12 + 24(1 + \frac{\epsilon}{3})\cdot t > \frac{16}{3}$)}
	    	\\ &> \frac{3}{5}\cdot (12 + 24 \cdot t) & \text{($\epsilon > 0$)}
	    	\\ &> (1 + \frac{1}{3}) \cdot t \quad >\quad (1 + \epsilon) \cdot t
    	\end{align*}
    \end{proof}
    Insbesondere gilt also $(1 + \frac{\epsilon}{3})\cdot t < \frac{s^2}{4s + 16}$ und $t < \frac{s^2}{4s + 16}$.
    
    \begin{lemma}
    	\label{lem:tepsilon}
    	Seien $p, p', q, q' \in P$ wie in Lemma \ref{lem:stranget}. Dann gilt
    	\begin{enumerate}
    		\item Ist $(p, q)$ $t$-distanzerhaltend, dann ist $(p', q')$ $(1 + \frac{\epsilon}{3})t$-distanzerhaltend.
    		\item Ist $(p, q)$ $(1 + \frac{\epsilon}{3})t$-distanzerhaltend, dann ist $(p', q')$ $(1 + \epsilon)t$-distanzerhaltend.
    	\end{enumerate}
    \end{lemma}
    \begin{proof}
    	Zu 1. Sei $(p, q)$ $t$-distanzerhaltend. Da nach Lemma \ref{lem:tsmallers} $1 \leq t < \frac{s^2}{4s + 16}$ gilt, sind die Voraussetzungen von Lemma \ref{lem:stranget} erfüllt.
    	Also ist $(p', q')$ $t'$-distanzerhaltend, wobei $t'$ in selbigem Lemma gegeben ist. 
    	$t < \frac{s^2}{4s + 16}$ ist äquivalent zu $0 < s^2 - 4st - 16t$. 
    	Daraus folgt, dass $s \geq 4t \geq 4$ ist. Es ergibt sich damit und durch unsere spezielle Wahl von s 
    	\[
    	t' = \frac{(1+\frac{4}{s})\cdot t}{1 - 4(1 + \frac{4}{s})\cdot\frac{t}{s}}
    	\stackrel{s \geq 4}{\leq} \frac{(1 + \frac{4}{s})t}{1 - 4(1 + \frac{4}{4})\cdot \frac{t}{s}}
    	\leq \frac{(1 + \frac{4}{s})t}{1 - 8 \frac{t}{s}} 
    	\stackrel{\text{Einsetzen}}{=} (1+ \frac{\epsilon}{3})t.
    	\]
    	
    	Zu 2. 
    	Sei $(p, q)$ $(1+ \frac{\epsilon}{3})t$-distanzerhaltend. 
    	Nach Lemma \ref{lem:tsmallers} gilt $(1 + \frac{\epsilon}{3})t \leq \frac{s^2}{4s + 16}$ und wir können auch hier wieder Lemma \ref{lem:stranget} anwenden.
    	Dieses besagt dann, dass $(p', q')$ $t''$-distanzerhaltend ist, wobei sich $t''$ ergibt als 
    	\[
    	t'' = \frac{(1+\frac{4}{s})\cdot (1 + \frac{\epsilon}{3})t}{1 - 4(1 + \frac{4}{s})\cdot (1 + \frac{\epsilon}{3})\frac{t}{s}}.
    	\]
    	Da $0 < \epsilon < \frac{1}{3}$, ist
    	\[
	    	s = \frac{12 + 24(1 + \frac{\epsilon}{3})\cdot t}{\epsilon} \geq \frac{4 (1 + \frac{\epsilon}{3})t}{\epsilon}
    		\geq\frac{4 (1 + \frac{\epsilon}{3})}{\epsilon}
    		\geq\frac{4 (1 + \frac{\epsilon}{3})}{1 - \frac{\epsilon}{3}}.
    		\]
    	Desweiteren ist 
    	\begin{align*}    	
	    	s\enspace\geq\enspace\frac{4 (1 + \frac{\epsilon}{3})}{1 - \frac{\epsilon}{3}}\qquad
	    	&\Leftrightarrow \qquad s \cdot (2 - (1 + \frac{\epsilon}{3}))\enspace\geq\enspace 4 \cdot(1 + \frac{\epsilon}{3})
	    	\\2s \enspace\geq\enspace 4 \cdot(1 + \frac{\epsilon}{3}) + s \cdot (1 + \frac{\epsilon}{3}) \qquad
	    	&\Leftrightarrow \qquad 2 \enspace\geq\enspace (1 + \frac{4}{s})\cdot(1 + \frac{\epsilon}{3})
	    	\tag*{\llap{\makebox[\linewidth][l]{$\Leftrightarrow$}}}.
    	\end{align*}
    	Also ist 
    	\[
	    	t'' \enspace\leq\enspace 
	    	\frac{(1 + \frac{4}{s})\cdot (1 + \frac{\epsilon}{3})t}{1 - 4 \cdot 2 \cdot \frac{t}{s}}
	    	\enspace=\enspace \frac{(1 + \frac{4}{s})\cdot (1 + \frac{\epsilon}{3})t}{1 - 8 \frac{t}{s}}
	    	\enspace\stackrel{\text{Einsetzen}}{=}\enspace (1 + \frac{\epsilon}{3})^2\cdot t \enspace\leq\enspace (1 + \epsilon)\cdot t.
    	\]
    \end{proof}
    
    Seien nun für alle $1 \leq i \leq m$ $a_i$ und $b_i$ zwei beliebige, aber feste Elemente aus $A_i$ und $B_i$. 
    Seien weiter $\alpha_i$ und $\beta_i$ die Elemente von $P$, für die $a_i = \delta(p_1, \alpha_i)$ und $b_i = \delta(p_1, \beta_i)$ gilt.
    
    Sind nun $x \in A_i$ und $y \in B_i$ und $x = \delta(p_1, p)$ und $y = \delta(p_1, q)$, so besagt Lemma \ref{lem:tepsilon} insbesondere, dass falls die Kante $(p, q)$ $t$-distanzerhaltend ist, auch $(\alpha_i, \beta_i)$ $(1 + \frac{\epsilon}{3})t$-distanzerhaltend ist.
    Der Einfachheit halber nennen wir die Tupel $(A_i, B_i)$ \emph{$(t, \epsilon)$-distanzerhaltend}, falls $(\alpha_i, \beta_i)$ $(1 + \frac{\epsilon}{3})t$-distanzerhaltend ist.
    
    Als Nächstes konstruieren wir aus der WSPD einen gerichteten Graphen $H$ und zeigen dann, dass jede $t$-distanzerhaltende Approximation von $P$ einem Pfad in $H$ entspricht.
    Die Knoten von $H$ sind genau die $2m$ Mengen $A_i$ und $B_i$, und die Kanten sind wie folgt definiert:
    \begin{enumerate}
    	\item Für alle $1 \leq i \leq m$ ist $(A_i, B_i)$ genau dann eine Kante, wenn $(A_i, B_i)$ $(t, \epsilon)$-distanzerhaltend ist und $x_n \in B_i$.
    	\item Für alle $1\leq i < j \leq m$ ist $(A_i, A_j)$ genau dann eine Kante, wenn $(A_i, B_i)$ $(t, \epsilon)$-distanzerhaltend ist und $A_j \cap B_i \neq \emptyset$.
    \end{enumerate}

	\begin{theorem}
		\label{theo:Approx2H}
		Jede $t$-distanzerhaltende Approximation $Q = (q_1, q_2, \mathellipsis, q_k)$ von $P$ entspricht einem Pfad $R$ der Länge $k$ in H von einer Menge $A_i$, die $x_1$ enthält, zu einer Menge $B_j$, die $x_n$ enthält.
	\end{theorem}
	\begin{proof}
		Wir werden nun induktiv $Q$ zu einem Pfad $R$ in $H$ konvertieren.
		
		Sei $y_i$ das Element der Menge $S$, für das $y_i = \delta(p_1, q_i)$ gilt. Da nach Bedingung ja $q_1 = p_1$ gilt, ist also auch $y_1 = x_1$.
		Sei weiter $i_1$ ein solcher Index, für den $y_1 \in A_{i_1}$ und $y_2 \in B_{i_1}$ gilt (dieser existiert nach Definition der WSPD).
		Dann wählen wir $A_{i_1}$ als ersten Knoten des Pfades $R$.
		
		Nehmen wir jetzt an, dass wir bereits für ein $l$ mit $1 \leq l < k-1$ den Kantenzug $(q_1, \mathellipsis, q_l)$ zu dem Teilpfad $(A_{i_1}, \mathellipsis, A_{i_l})$ von $R$ umgewandelt haben, sodass $y_l \in A_{i_l}$ und $y_{l+1} \in B_{i_l}$. 
		Wir wählen jetzt $i_{l+1}$ als den Index, für den $y_{l+1} \in A_{i_{l+1}}$ und $y_{l+2} \in B_{i_{l+1}}$ ist. 
		Solch ein Index existiert nach Definition der WSPD und ist eindeutig. 
		Nach Annahme ist $(q_l, q_{l+1})$ $t$-distanzerhaltend und $y_l \in A_{i_l}$ und $y_{l+1} \in B_{i_l} $. 
		Wie oben beobachtet folgt dann aus Lemma \ref{lem:tepsilon} (1), dass das Tupel $(A_i, B_i)$ $(t, \epsilon)$-distanzerhaltend ist. 
		Außerdem ist der Schnitt von $A_{i_{l+1}}$ mit $B_{i_l}$ nicht leer, da $y_{l+1}$ in beiden Mengen liegt. 
		Diese beiden Eigenschaften sind hinreichend dafür, dass $(A_{i_l}, A_{i_{l+1}})$ eine Kante in $H$ ist. Deshalb können wir $A_{i_{l+1}}$ als nächsten Knoten von $R$ wählen.
		Wir haben damit also $(q_1, \mathellipsis, q_l, q_{l+1})$ zu dem Pfad $(A_{i_1}, \mathellipsis, A_{i_l}, A_{i_{l+1}})$ in $H$ umgewandelt, sodass $y_{l+1} \in A_{i_{l+1}}$ und $y_{l+2} \in B_{i_{l+1}}$.
		
		Nehmen wir an, dass wir bereits $(q_1, q_2, \mathellipsis, q_{k-1})$ zu dem Pfad $(A_{i_1}, \mathellipsis, A_{i_{k-1}})$ umgewandelt haben, wobei $y_{k-1} \in A_{i_{k-1}}$ und $y_k \in B_{i_{k-1}}$. 
		Nach Annahme ist $q_k = p_n$ und somit ist auch $y_k = x_n$. 
		Insbesondere ist also $x_n$ ein Element von $B_{i_{k-1}}$.
		Da die Kante $(q_{k-1}, q_k)$ $t$-distanzerhaltend ist, ist wieder wegen Lemma \ref{lem:tepsilon} (1) $(A_{i_{k-1}}, B_{i_{k-1}})$ $(t, \epsilon)$-distanzerhaltend. 
		Also ist $(A_{i_{k-1}}, B_{i_{k-1}})$ eine Kante in $H$. 
		Wir fügen $B_{i_{k-1}}$ zum Pfad hinzu, und erhalten als Gesamtergebnis $R = (A_{i_1}, \textellipsis, A_{i_{k-1}}, B_{i_{k-1}})$.
	\end{proof}
	
	Wir haben also gezeigt, dass jede $t$-distanzerhaltende Approximation von $P$ einem Pfad in $H$ entspricht, der dieselbe Zahl von Knoten hat. Der nächste Satz zeigt, dass dies auch umgekehrt der Fall ist, unter der Einschränkung, dass die Approximation um einen kleinen Teil vom gewünschten $t$-Wert abweichen darf.
	
	\begin{theorem}
		\label{theo:H2Approx}
		Jeder Pfad $R = (A_{i_1}, \textellipsis, A_{i_{k-1}}, B_{i_{k-1}})$ in $H$ mit $x_1 \in A_{i_1}$ und $x_n \in B_{i_{k-1}}$ entspricht einer $(1+\epsilon)t$-distanzerhaltenden Approximation $Q$ von $P$, die $k$ Knoten besitzt.
	\end{theorem}
	Für den Beweis wählen wir eine ähnliche Vorgehensweise wie beim Beweis von Satz \ref{theo:Approx2H}: Wir konvertieren den Pfad $R$ induktiv zu einer Approximation von $P$ und zeigen anschließend, dass diese auch wirklich $(1 + \epsilon)t$-distanzerhaltend ist.
	\begin{proof}
		Sei wieder $y_i$ das Element der Menge $S$, für das $y_i = \delta(p_1, q_i)$ gilt.
		Da $x_1$ in $A_{i_1}$ liegt, können wir als ersten Knoten von $Q$ $q_1 = p_1$ wählen.
		
		Nehmen wir an, dass wir bereits für ein $l$ mit $1 \leq l < k-1$ den Teilpfad $(A_{i_1}, \mathellipsis, A_{i_l})$ in den Kantenzug $(q_1, \mathellipsis, q_l)$ umgewandelt haben, sodass $y_1\ (= x_1) \in A_{i_1}$ und für alle $1 < j \leq l$ $y_j \in A_{i_j} \cap B_{i_{j-1}}$. 
		Betrachten wir jetzt die Kante $(A_{i_l}, A_{i_{l+1}})$, gibt es ein $y \in A_{i_{l+1}} \cap B_{i_l}$, da der Schnitt nach Definition der Kanten von $H$ nicht leer sein kann. 
		Dann wählen wir als $q_{l+1}$ den Knoten $\gamma$ von $P$, für den $y = \delta(p_1, \gamma)$ gilt und erhalten $(q_1, \mathellipsis, q_l, q_{l+1})$.
		
		Nehmen wir an, dass wir bereits $(A_{i_1}, \mathellipsis, A_{i_k-1})$ zu $(q_1, \mathellipsis, q_{k-1})$ konvertiert haben. Nach Voraussetzung ist $x_n \in B_{k-1}$. Wir wählen dann $q_k = p_n$ und fügen $q_k$ zum Kantenzug $Q$ hinzu. 
		Insgesamt haben wir also gezeigt, wie man $R$ zu einem Kantenzug $Q = (q_1, q_1, \mathellipsis, q_k)$ mit gleich vielen Knoten umwandeln kann. 
		
		Jetzt bleibt zu zeigen, dass $Q$ auch tatsächlich $(1+\epsilon)t$-distanzerhaltend ist.
		Dazu betrachten wir ein $j$ mit $1 \leq j < k$. 
		Nach unserer Konstruktion von $Q$ ist $y_j \in A_{i_j}$ und $y_{j+1} \in B_{i_j}$. 
		Nach Voraussetzung ist die Kante $(A_{i_j}, B_{i_j})$ zudem $(t, \epsilon)$-distanzerhaltend.
		Aus Lemma \ref{lem:tepsilon} (2) folgt dann, dass alle Kanten $(\alpha, \beta)$ mit $\delta(p_1, \alpha) \in A_{i_j}$ und $\delta(p_1, \beta) \in B_{i_{j+1}}$ $(1+\epsilon)t$-distanzerhaltend sind, insbesondere ist also die Kante $(q_j, q_{j+1})$ zwischen den zu $y_j$ und $y_{j+1}$ gehörigen Knoten $(1+\epsilon)t$-distanzerhaltend. 
		Diese Eigenschaft gilt für alle $1 \leq j < k$, woraus folgt, dass der von uns konstruierte Kantenzug $Q$ eine $(1+\epsilon)t$-distanzerhaltende Approximation von $P$ ist.
	\end{proof}
    
    Durch diese beiden Sätze wird schnell klar, was wir tun müssen, um eine $(1+\epsilon)t$-distanzerhaltende Approximation eines Pfades $P$ zu erhalten: 
    Wir konstruieren einfach den Graphen $H$ und führen darin eine Breitensuche aus, um einen kürzesten Pfad von einer Menge $A_{i_1}$, die $x_1$ enthält, zu einer Menge $B_{i_k}$, die $x_n$ enthält, zu bestimmen. 
    Jetzt zeigen wir noch, dass dieses Vorgehen auch tatsächlich eine bis auf ein $\epsilon$ genaue Lösung des MVPS-Problems liefert.
    
    \begin{theorem}
    	\label{theo:mvpsvertices}
    	Sei $\kappa_t$ die Zahl von Knoten, aus der eine minimale $t$-distanzerhaltende Approximation von $P$ besteht.
    	Dann entspricht ein kürzester Pfad $R$ in $H$ von einer Menge $A_{i_1}$, die $x_1$ enthält, zu einer Menge $B_{i_k}$, die $x_n$ enthält, einer $(1 + \epsilon)t$-distanzerhaltenden Approximation von $P$, die aus maximal $\kappa_t$ Knoten besteht.
    \end{theorem}
    \begin{proof}
    	Sei $Q$ eine minimale $t$-distanzerhaltende Approximation von $P$ und $\kappa_t$ ihre Knotenzahl. 
    	Nach Satz \ref{theo:Approx2H} entspricht $Q$ einem Pfad in $H$ von einer Menge $A_{i_1}$, die $x_1$ enthält, zu einer Menge $B_{i_k}$, die $x_n$ enthält. 
    	Dieser Pfad besteht aus $\kappa_t$ Knoten. 
    	Folglich hat $R$ maximal $\kappa_t$ Knoten und nach Satz \ref{theo:H2Approx} entspricht $R$ einer $(1 + \epsilon)t$-distanzerhaltenden Approximation von $P$, die maximal $\kappa_t$ Knoten hat.
    \end{proof}
    
    Jetzt haben wir aber noch ein Problem: $H$ hat $2m = O(sn)$ Knoten und somit unter Umständen $\Theta(s^2n^2)$ Kanten. Das können wir uns aber nicht erlauben, wenn wir eine bessere Laufzeit als die des exakten Algorithmus anstreben.
%    Bevor wir uns allerdings dem expliziten Algorithmus zuwenden, betrachten wir noch Kriterien, unter denen ein kürzester Pfad in $H$, der den Kriterien aus Satz \ref{theo:H2Approx} genügt, nicht nur eine $(1 + \epsilon)t$-distanzerhaltenden, sondern sogar $t$-distanzerhaltenden Approximation von $P$ entspricht.
%    
%    \begin{theorem}
%    	\label{theo:tcriteria}
%    	Sei $P = (p_1, p_2, \mathellipsis, p_n)$ ein polygonaler Kantenzug in $\R^d$ und $H$ der oben definierte Graph. Sei $R = (A_{i_1}, \mathellipsis, A_{i_{k-1}}, B_{i_{k-1}})$ ein kürzester Pfad in $H$ mit $x_1 \in A_{i_1}$ und $x_n \in B_{i_{k-1}}$. Gilt für alle $p, q \in P$ mit $p \neq q$ $\frac{\delta(p, q)}{|pq|} \leq t$ oder $\frac{\delta(p, q)}{|pq|} > (1+\epsilon)t$, dann entspricht $R$ einer kürzesten $t$-distanzerhaltenden Approximation von $P$.
%    \end{theorem}
%    
%    \begin{proof}
%    	Seien $p, q \in P$, $x = \delta(p_1, p)$ und $y = \delta(p_1, q)$ und $i$ ein solcher Index, dass $x \in A_i$ und $y \in B_i$. 
%    	
%    	Ist $\frac{\delta(p, q)}{|pq|} > (1+\epsilon)t$, so gilt nach Lemma \ref{lem:tepsilon}, dass für alle $a \in A_i$ und $b \in B$ $\delta(a, b) > (1 + \frac{\epsilon}{3})t \cdot |ab| > t$. 
%    	Also ist $(A_i, B_i)$ \emph{nicht} $(t, \epsilon)$-distanzerhaltend und es gibt in $H$ keine Kante, die $A_i$ verlässt. 
%    	
%    	Folglich existieren in $H$ nur Kanten $(A_i, A_j)$, sodass für alle Elemente $a_i \in A_i$ und $a_j \in A_j$ die zugehörigen Knoten des Kantenzugs $t$-distanzerhaltend sind.
%    	Analoges gilt für die Kanten $(A_i, B_i)$ in $H$.
%    	Insgesamt sind also alle in der Approximation auftretenden Kanten $t$-distanzerhaltend.
%    	
%    \end{proof}
    
    Im folgenden Abschnitt werden wir sehen, wie man einen kürzesten Pfad in $H$ finden kann, ohne $H$ vollständig zu konstruieren.
    
    \subsubsection*{Der Algorithmus}
    Der Algorithmus besteht aus fünf Teilen, von denen wir die ersten drei im Prinzip schon betrachtet haben.
    Sei $P = (p_1, p_2, \mathellipsis, p_n)$ ein Kantenzug. 
    Die ersten drei Teile sind folgende:
    \begin{enumerate}
    	\item Berechne $S = (x_1, x_2, \mathellipsis, x_n)$, wobei $x_i = \delta(p_1, p_i)$ für alle $1 \leq i \leq n$.
    	\item Berechne aus $S$ den Split-Tree $T$ und daraus eine WSPD $\{(A_i, B_i)\}_{1 \leq i \leq m'}$ mit der Trennungsrate $s = \frac{12 + 24(1 + \frac{\epsilon}{3})t}{\epsilon}$. Nehme wieder o.B.d.A. an, dass für alle $1 \leq i \leq m'$ alle Elemente aus $A_i$ kleiner sind als alle aus $B_i$.
    	\item Seien $a_i \in A_i$ und $b_i \in B_i$ für alle $1 \leq i \leq m'$ feste Elemente und seien $\alpha_i$ und  $\beta_i$ die Knoten von $P$, für die $a_i = \delta(p_1, \alpha_i)$ und $b_i = \delta(p_1, \beta_i)$. Falls $(\alpha_i, \beta_i)$ nicht $(1+\frac{\epsilon}{3})t$-distanzerhaltend ist, verwirf das korrespondierende Tupel $(A_i, B_i)$, ansonsten behalte es.
    \end{enumerate}
    
    Der Einfachheit halber beschreiben wir die \glqq ausgedünnte\grqq\ WSPD durch $\{(A_i, B_i)\}_{1\leq i \leq m}$, wobei $m$ die Zahl der verbleibenden Tupel ist.
    Bevor wir zu Schritt (4) kommen, zeigen wir zunächst, wie man mit Hilfe einer Breitensuche im Split-Tree $T$ einen kürzesten Pfad in $H$ bestimmen kann.  
    
    Für alle $1 \leq i \leq m$ sei $u_i$ der Knoten des Split-Trees $T$, der $A_i$ repräsentiert, und $v_i$ derjenige, der $B_i$ repräsentiert. Wir nennen die $u_i$ auch \emph{A-Knoten} und die $v_i$ \emph{B-Knoten}. Es ist nicht ausgeschlossen, dass ein Knoten von $T$ mehrere $A_i$ und $B_i$ repräsentiert. Folglich speichert jeder Knoten eine Liste seiner $A_i$ und $B_i$.
    
    Die Breitensuche die wir verwenden, zeigt Ähnlichkeiten zu der, die im Informatik III Skript \cite{hagerup} erklärt wird. Für jeden Knoten $v$ des Split-Trees $T$ speichern wir dabei drei Variablen:
    \begin{itemize}
    	\item $color[v]$, die einen Wert aus $\{white, gray, black\}$ hat.
    	\item $dist[v]$, die die aktuelle Distanz von einem Knoten $A_i$ in $H$, der $x_1$ enthält, zum Knoten $v$ speichert.
    	\item $parent[v]$, die den Vater von $w$ im BFS-Wald speichert.
    \end{itemize}
    Sind die Knoten von $T$ mit den Zahlen $1, 2,\mathellipsis, n'$ benannt sind, können wir $color$, $dist$ und $parent$ zum Beispiel durch drei Arrays der Größe $n'$ realisieren.
    Die Breitensuche sieht dann so aus:
    
    \begin{description}
    	\item[\textbf{Schritt 1:}] Für alle Knoten $k$ von $T$, setze $color[k] = white$, $dist[k] = \infty$ und $parent[k] = null$.
    	
    	\item[\textbf{Schritt 2:}] Initialisiere eine leere Warteschlange $W$ (z.B. als eine verkettete Liste).
    	Starte bei dem Blatt, das $x_1$ speichert (dem \glqq linkesten\grqq\ Blatt) und laufe im Baum aufwärts bis zur Wurzel. 
    	Für alle besichtigten Knoten $k$, tue Folgendes: 
    	
		    Setze $color[k] = gray$.
    		Falls $k$ ein A-Knoten ist, setze $dist[k] = 0$.
    		Füge $k$ in $W$ ein.
    		
    	\item[\textbf{Schritt 3:}] Entferne das erste Element $k$ von $W$. Setze $color[k] = black$.
    	Für alle $i$ mit $u_i = k$ (also für alle mit $k$ gespeicherten Mengen $A_i$) tue Folgendes:
    	
    	Falls $x_n \in B_i$, setze $dist[v_i] = dist[k] + 1$, $parent[v_i] = k$ und $z = v_i$ und gehe zu Schritt 4.\n
    	Falls $x_n \notin B_i$ und $color[v_i] == white$, führe die Schritte 3.1 und 3.2 aus.
    	\begin{description}
    		\item[\textbf{Schritt 3.1:}] Starte bei $v_i$ und laufe im Baum aufwärts bis zum ersten nicht weißen Knoten. Für alle besichtigten Knoten $k'$, tue Folgendes:
    		
    		Setze $color[k'] = gray$. Falls $k'$ ein A-Knoten ist, setze $dist[k'] = dist[k]+1$ und $parent[k'] = k$ und füge $k'$ in $W$ ein.
    		
    		\item[\textbf{Schritt 3.2:}] Starte bei $v_i$ und besuche alle Knoten des Teilbaums von $T$, dessen Wurzel $v_i$ ist. Für alle besichtigten Knoten $k'$, tue Folgendes:
    		
    		Setze $color[k'] = gray$. Falls $k'$ ein A-Knoten ist, setze $dist[k'] = dist[k] + 1$, $parent[k']	= k$ und füge $k'$ in $W$ ein.
    		
    		Sind alle Knoten $k'$ besichtigt worden, gehen zurück zu Schritt 3.
    	\end{description}
    	
    	\item[\textbf{Schritt 4:}] Berechne den Pfad $Z = (z, parent[z], parent[parent[z]], parent^3[z],  \mathellipsis, parent^{k-1}[z])$, wobei $k = dist[z] + 1$. Gib den umgekehrten Pfad $Z' = (parent^{k-1}[z], \mathellipsis,, parent[z], z)$ zurück.
    \end{description}
    
    Dass diese modifizierte Breitensuche einen kürzesten Pfad in $H$ zurückgibt, ist nicht sofort erkennbar. 
    Auf einen vollständigen Beweis wollen wir an dieser Stelle zwar verzichten, aber die wichtigsten Punkte skizzieren. 
       
    Wir können beobachten, dass, falls ein B-Knoten $v_i$ weiß ist, auch alle Knoten im Unterbaum von $v_i$ weiß sind. 
    Ist jedoch $v_i$ nicht-weiß, wurden auch alle Knoten im Unterbaum von $v_i$ schon von einem anderen Knoten aus in Schritt 3.2 betrachtet und sind deshalb ebenfalls nicht-weiß. In diesem Fall werden auch die Schritte 3.1 und 3.2 für $v_i$ \emph{nicht} ausgeführt.
    Ist $v$ der erste nicht-weiße Knoten, der in Schritt 3.1 erreicht wird, sind alle Knoten auf dem Pfad von $v$ zur Wurzel des Split-Trees nicht-weiß. 
    Aus diesen Beobachtungen folgt, dass im Laufe der Breitensuche jede Kante des Baumes maximal einmal betrachtet wird.
   
    Ist $k$ das erste Element der Warteschlange, so hat es die momentan geringste Distanz zu einer Menge $A_i$, die $x_1$ enthält. Sei $A_l$ eine Menge, für die $u_l = k$ gilt. 
    Wird jetzt $u_l$ bearbeitet, werden alle anderen von $A_l$ aus (in $H$) erreichbaren Mengen $A_j$ betrachtet. 
    Diese Mengen sind genau die, die einen nicht-leeren Schnitt mit $B_l$ haben (deshalb betrachten wir in Schritt 3 auch $v_l$). 
	Für jedes $A_j$ wird dann dessen Distanz zu $A_i$ verringert (nämlich von $\infty$ auf $d[k]+1$). 
    
    Ist jedoch $x_n$ im zu $A_l$ gehörigen $B_l$ bereits enthalten, ist die Breitensuche beendet, da dann ein kürzester Weg von $A_i$ zu $B_l$ bestimmt wurde.
    
    Ein genauer, vollständiger Beweis kann unter Verwendung der obigen Beobachtungen analog zum Beweis der Breitensuche im Informatik III Skript \cite{hagerup} oder zu dem in Cormen et al. \cite{cormen} durchgeführt werden. 
    Ist $m$ die Kantenzahl in $T$ und $z$ die Knotenzahl, ergibt sich dabei insbesondere die für eine Breitensuche übliche Laufzeit $O(m + z)$. 
    Aber $O(m + z) = O(sn) = O(\frac{t}{\epsilon}n)$. Darum erhalten wir für die Laufzeit der Breitensuche insgesamt die Komplexitätsklasse $O(\frac{t}{\epsilon}n)$.
    
    Die letzten beiden Teile des Algorithmus sind dann folgende:
    \begin{enumerate}[start=4, topsep=4mm]
    	\item Führe die oben aufgeführte modifizierte Breitensuche in $T$ durch, um einen kürzesten Pfad $Z'$ von einer Menge $A_{i_1}$, die $x_1$ enthält, zu einer Menge $B_{i_{k-1}}$, die $x_n$ enthält, zu bestimmen.
    	\item Konvertiere $Z'$, der den Kriterien von Satz \ref{theo:H2Approx} entspricht, wie im Beweis desselben Satzes zu einer Approximation von $P$.
    \end{enumerate}
    Abschließend betrachten wir noch die Laufzeit des Algorithmus. $S$ zu berechnen kostet uns $O(n)$ Zeit. 
    Nach Satz \ref{theo:wspdtime} können wir Teil 2 in $O(n \log n + sn)$ Zeit schaffen, und da $O(sn) = O(\frac{t}{\epsilon}\cdot n)$, dauert dieser Teil also $O(n \log n + \frac{t}{\epsilon}n)$ Zeit. 
    Somit kostet auch Teil 3 $O(\frac{t}{\epsilon}n)$ Zeit, da wir jedes Tupel der WSPD einmal betrachten. 
    Wie oben gesehen, weist die Breitensuche dieselbe asymptotische Laufzeit auf. 
    
    Nun bleibt noch der letzte Teil des Algorithmus. 
    Um den Pfad in $H$ zu konvertieren, wählen wir, wie gezeigt, $p_1$ als ersten und $p_n$ als letzten Knoten. 
    Einer der wichtigen Schritte für die restlichen Knoten besteht darin, ein Element aus $A_{i_{l+1}} \cap B_{i_l}$ auszuwählen. 
    Da wir wissen, dass der Schnitt nicht leer ist und $A_{i_{l+1}}$ und $B_{i_l}$ durch Knoten des Split-Trees repräsentiert werden (nämlich $u_{i_{l+1}}$ und $v_{i_l}$), die wiederum die Blätter in ihrem jeweiligen Unterbaum zusammenfassen, muss entweder $A_{i_{l+1}}\subseteq B_{i_l}$ sein oder umgekehrt. 
    Also wählen wir zum Beispiel das Minimum $\mu$ des Intervalls, das mit $u_{i_{l+1}}$ gespeichert ist, und überprüfen, ob es im Intervall von $v_{i_l}$ liegt. 
    Ist das der Fall, liegt dieses im Schnitt und wir wählen den zu $\mu$ gehörenden Knoten als Nächsten. 
    Sonst ist $B_{i_l}\subset A_{i_{l+1}}$ und wir können das Minimum des Intervalls von $v_{i_l}$ wählen. 
    Dieses Vorgehen dauert für jede Kante $(A_{i_l}, A_{i_{l+1}})$ jeweils konstante Zeit. 
    Insgesamt kostet Teil 5 des Algorithmus also $O(\frac{t}{\epsilon}n)$ Zeit.
    Zusammenfassend können wir festhalten:
    
    \begin{theorem}
    	\label{theo:mvpstime}
    	Sei $P = (p_1, p_2, \mathellipsis, p_n)$ ein Kantenzug in $\R^d$, sei $t \geq 1$ und $0 < \epsilon < \frac{1}{3}$ und sei $\kappa$ die Knotenzahl der minimalen t-distanzerhaltenden Approximationen von $P$. Dann können wir in $O(n \log n + \frac{t}{\epsilon}n)$ eine $(1 + \epsilon)t$-distanzerhaltende Approximation $Q$ von $P$ mit maximal $\kappa$ Knoten berechnen.
%    	\begin{enumerate}
%    		\item Dann können wir in $O(n \log n + \frac{t}{\epsilon}n)$ eine $(1 + \epsilon)t$-distanzerhaltende Approximation $Q$ von $P$ mit maximal $\kappa$ Knoten berechnen.
%    		\item Ist weiter für alle verschiedenen $p, q \in P$ $\frac{\delta(p,q)}{|pq|} \leq t$ oder $\frac{\delta(p,q)}{|pq|} > (1 + \epsilon)t$, dann ist $Q$ sogar eine $t$-distanzerhaltende Approximation von $P$ mit $\kappa$ Knoten.
%    	\end{enumerate}
    	
    \end{theorem}