%%
%% Author: nikolas
%% 11.03.18
%%

% Preamble
\documentclass[11pt]{article}

% Packages
%\usepackage{a4wide}
\usepackage[a4paper, margin=2.22cm]{geometry}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[plain]{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[font=small]{caption}
\usepackage[modulo]{lineno}
\usepackage{color}
\usepackage[hidelinks]{hyperref} % Makes citations clickable


\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\n}{\newline}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.15} % line distance
\renewcommand{\proofname}{\Beweis} % name proofs 'Beweis'
\addto\captionsgerman{\renewcommand{\figurename}{Abb.}} % name figures 'Abb.' (change it for babel)

%\hypersetup{
%	colorlinks=false	
%}

\setitemize{itemsep=0mm} % itemize line distance
\setenumerate{label=(\arabic*),itemsep=0mm} % enumerate labeling and line distance
\allowdisplaybreaks % make math equations breakable

\newtheorem{theorem}{Satz}[section]
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\newtheorem{definition}[theorem]{Definition}
\newtheorem{corollary}[theorem]{Korollar}
\newtheorem{invariant}[theorem]{Invariante}


% Headline
\title{Distanzerhaltende Approximation von Kantenzügen}
\author{Nikolas Klug}
\date{Sommersemester 2018
	\\ Universität Augsburg
	\\ Seminar Algorithmen und Datenstrukturen
}


% Document
\begin{document}
    \maketitle

    \begin{abstract}
        Diese Seminararbeit basiert auf \glqq Distance-preserving approximations of polygonal paths\grqq\ von J. Gudmundsson et al. (\textit{Computational Geometry 36}, S. 183-196, 2007). 
        Sei $P = (p_1, p_2, \mathellipsis, p_n)$ ein Kantenzug und $t \geq 1$. Ein Kantenzug $Q$ approximiert $P$, falls er nur aus Punkten von $P$ besteht und die Längen seiner Kanten höchstens um einen Faktor $t$ von $P$ abweichen. 
        Diese Arbeit stellt exakte und approximative Algorithmen vor, um $Q$ so zu berechnen, dass $Q$ für festes $t$ die minimale Zahl von Knoten besitzt oder für eine feste Knotenzahl minimales $t$ hat.
    \end{abstract}

	\begin{linenumbers}
				
	    \section{Einführung und Definitionen}
	    \label{sec:intro}
		\input{introduction}
	
	    \section{Exakte Algorithmen für MVPS und MDPS}
	    \label{sec:exact}
	    \input{exact_algorithms}
	    
	    \section{Approximative Algorithmen}
	    \label{sec:approximative}
	    
	    Die beiden approximativen Algorithmen, die wir betrachten werden, basieren auf der sogenannten Zerlegung in wohl-separierte Paare. Dabei werden im weitesten Sinne die Punkte des Kantenzugs in verschiedenen Mengen zusammengefasst, die bestimmte Eigenschaften haben. Da diese Zerlegung einen wesentlichen Teil beider Algorithmen ausmacht, werden wir sie zunächst genauer definieren und einen Algorithmus zu ihrer Berechnung angeben.
	
	    \subsection{Well-separated Pair Decomposition}
	    \label{subsec:wspd}
	    \input{wspd}
	    
	    \subsection{Algorithmus für das MVPS-Problem}
	    \label{subsec:mvps}
		\input{approximative_mvps}
	    
	    \subsection{Algorithmus für das MDPS-Problem}
	    \label{subsec:mdps}
		\input{approximative_mdps}
		
		\section{Fazit}
	    \label{sec:fazit}
		\input{conclusion}
	\end{linenumbers}
	
	    \bibliography{main}
	    \bibliographystyle{plain}
    

	

\end{document}
